「廖子文未成年如何委託兩律師？」

節錄

「廖子文未成年如何委託兩律師？」

■內地律師李國蓓（圓圖）昨到鹽田看守所要求見廖子文不果。有線新聞畫面

【本報訊】12港人中，涉偷越邊境罪的廖子文的家屬委託的內地律師李國蓓，昨晨到深圳鹽田看守所要求會面被拒，她被告知廖子文已自行在看守所委託兩名律師。李國蓓質疑，案發時廖子文未滿18歲，按法規不能自行委託律師，加上他一直被羈押在看守所，難以相信他有能力自行聘請內地律師，而家屬毫不知情。

相關新聞：12港人移送檢察院起訴 家屬：陽光司法何在

家屬代表要求會晤遭拒

據本報了解，李國蓓昨晨前往鹽田看守所要求會見廖子文，等了一小時後，警官拒絕要求，指廖已自行委託兩名律師，兩人並非法援律師，而是在社會執業的私人律師。

李國蓓質疑，廖子文只是學生，在8月23日被捕時只有17歲，屬未成年人，按法規不能自行委託律師，加上他被羈押在看守所，沒有收入，為何能認識並聘請到社會上的律師。事後李也在網上質疑，社會律師是否與公安有不正當利益勾連，才得以混進看守所會見嫌疑人，或在辦案民警訊問時，讓嫌疑人簽下授權委託書交給社會律師。

看守所警官又指。。。。。。。。